\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{9}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{4\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Fractions (2)}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\tiny{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{8}

\chapter{Fractions (2) - Multiplication / Division}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Chapitre $7$ - Additions et soustractions de fractions.
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Multiplier deux fractions entre elles ;
	\item Connaître l'inverse d'un nombre et plus particulièrement d'une fraction ;
	\item Diviser deux fractions entre elles.
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
Une fraction égale à $\dfrac{4}{5}$ est \ldots \newline & $\dfrac{5}{6}$ & $\dfrac{80}{100}$ & $\dfrac{12}{15}$ &2,%
Une fraction simplifiée de $\dfrac{21}{35}$ est \ldots \newline & $\dfrac{3}{5}$ & $\dfrac{2}{3}$ & $\dfrac{42}{70}$ &1,%
Michel Chasles prépare un cocktail dans une carafe de $\Capa{2}$ en mélangeant $\dfrac{3}{5}\,\text{L}$ de jus de raisin et $\dfrac{6}{5}\,\text{L}$ de jus de pomme. Alors \ldots & Michel Chasles a rempli la carafe. & Michel Chasles peut verser $\dfrac{1}{5}\,\text{L}$ de jus de cassis pour remplir la carafe. & Michel Chasles a versé $\Capa{1.8}$ de jus dans la carafe. &2,%
$\dfrac{1}{5}+\dfrac{3}{10}=\ldots$ \newline & $\dfrac{5}{10}$ & $\dfrac{4}{15}$ & $\dfrac{1}{2}$ &1,%
$\dfrac{1}{8}-\dfrac{5}{6}=\ldots$ \newline & $-\dfrac{4}{2}$ & $-\dfrac{17}{24}$ & $\dfrac{34}{48}$ & 2%
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Multiplier deux fractions}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Pour multiplier deux fractions entre elles, on multiplie les numérateurs entre eux et les dénominateurs entre eux.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{flalign*}
		A&=\dfrac{5}{6}\times \left(-\dfrac{5}{7}\right)&\\
		A&=\dfrac{5\times (-5)}{6 \times 7}\\
		A&=-\dfrac{25}{42}
	\end{flalign*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{flalign*}
		B&=17 \times \dfrac{2}{3}&\\
		B&=\dfrac{17}{1}\times \dfrac{2}{3}\\
		B&=\dfrac{17 \times 2}{3}\\
		B&=\dfrac{34}{3}
	\end{flalign*}
\end{minipage}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Prendre une fraction d'une quantité revient à multiplier cette fraction par cette quantité.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
Emilie du Châtelet boit les $\dfrac{3}{4}$ d'une bouteille d'eau d'une contenance de $\Capa{1.5}$. Quelle quantité d'eau a-t-elle bu ?
\begin{flalign*}
	\dfrac{3}{4} \times 1,5&=\dfrac{3}{4} \times \dfrac{1,5}{1}&\\
	&=\dfrac{4,5}{4}\\
	&=1,125
\end{flalign*}
Emilie du Châtelet a donc bu $\Capa{1.125}$.

\color{Green}
\section{Inverse d'un nombre}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
L'inverse d'un nombre relatif \textbf{\color{red}$a$ non nul} ($\neq 0$) \color{black} est le nombre qui, multiplié par \textbf{\color{red}$a$}, donne 1.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
$4 \times 0,25=1$ donc $4$ est l'inverse de $0,25$. Et inversement, $0,25$ est l'inverse de $4$.\\

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
L'inverse d'un nombre relatif $a$ \textbf{non nul} est le nombre $\dfrac{1}{a}$.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=SteelBlue!50, colback=SteelBlue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Démonstration \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(t)} : Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p-1)}}}, coltitle=black]
	Soient $a$ un nombre relatif différent de 0, on a :
	\begin{flalign*}
		a \times \dfrac{1}{a}&=\dfrac{a \times 1}{a}&\\
		&=\dfrac{a}{a}\\
		&=1
	\end{flalign*}
	D'après la définition de l'inverse d'un nombre, l'inverse de $a$ est $\dfrac{1}{a}$
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	t=t+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.4cm}
\begin{multicols}{2}
	\item L'inverse de $8$ est $\dfrac{1}{8}$.
	\item L'inverse de $-13$ est $-\dfrac{1}{13}$.
\end{multicols}
\end{itemize}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	$a$ et $b$ désignent deux nombres relatifs \underline{non nuls}. L'inverse de $\dfrac{a}{b}$  est $\dfrac{b}{a}$.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}


\begin{tcolorbox}[colframe=SteelBlue!50, colback=SteelBlue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Démonstration \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(t)} : Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p-1)}}}, coltitle=black]
	Soient $a$ et $b$ deux nombres relatifs différents de 0, on a :
	\begin{flalign*}
		\dfrac{a}{b} \times \dfrac{b}{a}&=\dfrac{\cancel{a} \times \cancel{b}}{\cancel{b} \times \cancel{a}}&\\
		&=1
		\end{flalign*}
	D'après la définition de l'inverse d'un nombre, l'inverse de $\dfrac{a}{b}$ est $\dfrac{b}{a}$
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	t=t+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.4cm}
\begin{multicols}{2}
	\item L'inverse de $-\dfrac{5}{9}$ est $-\dfrac{9}{5}$.
	\item L'inverse de $\dfrac{8}{3}$ est $\dfrac{3}{8}$.
\end{multicols}
\end{itemize}

\color{Green}
\section{Diviser deux fractions}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Diviser deux fractions entre elles revient à multiplier la première par l'inverse de la deuxième.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{flalign*}
		A&=\dfrac{-\dfrac{7}{2}} {\dfrac{5}{9}}&\\
		A&=-\dfrac{7}{2} \times \dfrac{9}{5}\\
		A&=-\dfrac{63}{10}
	\end{flalign*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{flalign*}
		B&=\dfrac{5}{2} : \dfrac{4}{3}&\\
		B&=\dfrac{5}{2} \times \dfrac{3}{4}\\
		B&=\dfrac{15}{8}
	\end{flalign*}
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}

QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
$\dfrac{3}{5} \times \dfrac{7}{2} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{5}$ & $\dfrac{3}{2}$ & $\dfrac{21}{10}$ &3,%
$-\dfrac{5}{3} \times \dfrac{9}{7} =\ldots$ \newline& $\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{45}{28}$ &2,%
$-\dfrac{6}{5} \times 3 =\ldots$ \newline&  $-\dfrac{18}{15}$ & $-\dfrac{18}{5}$ & $-\dfrac{15}{6}$ &2,%
L'inverse de $\dfrac{11}{7}$ est \ldots \newline& $\dfrac{7}{11}$ & $-\dfrac{11}{7}$ & $-\dfrac{7}{11}$ &1,%
$\dfrac{3}{7} : \left(-\dfrac{5}{2}\right) =\ldots$ \newline& $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{5}{-2}$ & $-\dfrac{7}{3} \times \dfrac{2}{5}$ & $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{2}{-5}$ &3,%
$\dfrac{4}{7} : \dfrac{2}{5} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{7}$ & $\dfrac{8}{35}$ & $\dfrac{14}{20}$ &1,%
$-\dfrac{-\dfrac{4,5}{2}}{3} =\ldots$ \newline& $-\dfrac{27}{4}$ & $\dfrac{3}{4}$ & $-\dfrac{3}{4}$ &2%
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de trouver le résultat d'une multiplication de deux fractions. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais trouver l'inverse d’un nombre et plus particulièrement d’une fraction. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de trouver le résultat d'une division de deux fractions. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :   \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de faire des calculs faisant intervenir les quatre opérations avec des fractions. & & & &\textbf{\underline{Exercices}} :   \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres rationnels. & & & &\textbf{\underline{Exercices}} : \tabularnewline \hline
\end{tabular}

%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\setcounter{page}{1}
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
Une fraction égale à $\dfrac{4}{5}$ est \ldots \newline & $\dfrac{5}{6}$ & $\dfrac{80}{100}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{12}{15}$ &2,%3
Une fraction simplifiée de $\dfrac{21}{35}$ est \ldots \newline & $\dfrac{3}{5}$ & $\dfrac{2}{3}$ & $\dfrac{42}{70}$ &1,%
Michel Chasles prépare un cocktail dans une carafe de $\Capa{2}$ en mélangeant $\dfrac{3}{5}\,\text{L}$ de jus de raisin et $\dfrac{6}{5}\,\text{L}$ de jus de pomme. Alors \ldots & Michel Chasles a rempli la carafe. & Michel Chasles peut verser $\dfrac{1}{5}\,\text{L}$ de jus de cassis pour remplir la carafe. & \cellcolor{cyan!20}Michel Chasles a versé $\Capa{1.8}$ de jus dans la carafe. &2,%3
$\dfrac{1}{5}+\dfrac{3}{10}=\ldots$ \newline & $\dfrac{5}{10}$ & $\dfrac{4}{15}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{1}{2}$ &1,%3
$\dfrac{1}{8}-\dfrac{5}{6}=\ldots$ \newline & $-\dfrac{4}{2}$ & $-\dfrac{17}{24}$ & $\dfrac{34}{48}$ & 2%
}
\\
\\
\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
$\dfrac{3}{5} \times \dfrac{7}{2} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{5}$ & $\dfrac{3}{2}$ & $\dfrac{21}{10}$ &3,%
$-\dfrac{5}{3} \times \dfrac{9}{7} =\ldots$ \newline& $\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{45}{28}$ &2,%
$-\dfrac{6}{5} \times 3 =\ldots$ \newline&  $-\dfrac{18}{15}$ & $-\dfrac{18}{5}$ & $-\dfrac{15}{6}$ &2,%
L'inverse de $\dfrac{11}{7}$ est \ldots \newline& $\dfrac{7}{11}$ & $-\dfrac{11}{7}$ & $-\dfrac{7}{11}$ &1,%
$\dfrac{3}{7} : \left(-\dfrac{5}{2}\right) =\ldots$ \newline& $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{5}{-2}$ & $-\dfrac{7}{3} \times \dfrac{2}{5}$ & $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{2}{-5}$ &3,%
$\dfrac{4}{7} : \dfrac{2}{5} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{7}$ & $\dfrac{8}{35}$ & $\dfrac{14}{20}$ &1,%
$-\dfrac{-\dfrac{4,5}{2}}{3} =\ldots$ \newline& $-\dfrac{27}{4}$ & $\dfrac{3}{4}$ & $-\dfrac{3}{4}$ &2%
}
\normalsize{}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{8}

\chapter{\pointilles[12cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
Une fraction égale à $\dfrac{4}{5}$ est \ldots \newline & $\dfrac{5}{6}$ & $\dfrac{80}{100}$ & $\dfrac{12}{15}$ &2,%
Une fraction simplifiée de $\dfrac{21}{35}$ est \ldots \newline & $\dfrac{3}{5}$ & $\dfrac{2}{3}$ & $\dfrac{42}{70}$ &1,%
Michel Chasles prépare un cocktail dans une carafe de $\Capa{2}$ en mélangeant $\dfrac{3}{5}\,\text{L}$ de jus de raisin et $\dfrac{6}{5}\,\text{L}$ de jus de pomme. Alors \ldots & Michel Chasles a rempli la carafe. & Michel Chasles peut verser $\dfrac{1}{5}\,\text{L}$ de jus de cassis pour remplir la carafe. & Michel Chasles a versé $\Capa{1.8}$ de jus dans la carafe. &2,%
$\dfrac{1}{5}+\dfrac{3}{10}=\ldots$ \newline & $\dfrac{5}{10}$ & $\dfrac{4}{15}$ & $\dfrac{1}{2}$ &1,%
$\dfrac{1}{8}-\dfrac{5}{6}=\ldots$ \newline & $-\dfrac{4}{2}$ & $-\dfrac{17}{24}$ & $\dfrac{34}{48}$ & 2%
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{\pointilles[12cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\color{Green}
\section{\pointilles[12cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\pointilles[16cm]

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=SteelBlue!50, colback=SteelBlue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Démonstration \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(t)} : Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p-1)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	t=t+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}


\begin{tcolorbox}[colframe=SteelBlue!50, colback=SteelBlue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Démonstration \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(t)} : Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p-1)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	t=t+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\color{Green}
\section{Diviser deux fractions}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}

QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
$\dfrac{3}{5} \times \dfrac{7}{2} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{5}$ & $\dfrac{3}{2}$ & $\dfrac{21}{10}$ &3,%
$-\dfrac{5}{3} \times \dfrac{9}{7} =\ldots$ \newline& $\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{45}{28}$ &2,%
$-\dfrac{6}{5} \times 3 =\ldots$ \newline&  $-\dfrac{18}{15}$ & $-\dfrac{18}{5}$ & $-\dfrac{15}{6}$ &2,%
L'inverse de $\dfrac{11}{7}$ est \ldots \newline& $\dfrac{7}{11}$ & $-\dfrac{11}{7}$ & $-\dfrac{7}{11}$ &1,%
$\dfrac{3}{7} : \left(-\dfrac{5}{2}\right) =\ldots$ \newline& $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{5}{-2}$ & $-\dfrac{7}{3} \times \dfrac{2}{5}$ & $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{2}{-5}$ &3,%
$\dfrac{4}{7} : \dfrac{2}{5} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{7}$ & $\dfrac{8}{35}$ & $\dfrac{14}{20}$ &1,%
$-\dfrac{-\dfrac{4,5}{2}}{3} =\ldots$ \newline& $-\dfrac{27}{4}$ & $\dfrac{3}{4}$ & $-\dfrac{3}{4}$ &2%
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de trouver le résultat d'une multiplication de deux fractions. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais trouver l'inverse d’un nombre et plus particulièrement d’une fraction. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de trouver le résultat d'une division de deux fractions. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :   \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de faire des calculs faisant intervenir les quatre opérations avec des fractions. & & & &\textbf{\underline{Exercices}} :   \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres rationnels. & & & &\textbf{\underline{Exercices}} : \tabularnewline \hline
\end{tabular}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Grande Taille  -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}
\Large{}
\setcounter{chapter}{8}

\chapter{\pointilles[12cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
Une fraction égale à $\dfrac{4}{5}$ est \ldots \newline & $\dfrac{5}{6}$ & $\dfrac{80}{100}$ & $\dfrac{12}{15}$ &2,%
Une fraction simplifiée de $\dfrac{21}{35}$ est \ldots \newline & $\dfrac{3}{5}$ & $\dfrac{2}{3}$ & $\dfrac{42}{70}$ &1,%
Michel Chasles prépare un cocktail dans une carafe de $\Capa{2}$ en mélangeant $\dfrac{3}{5}\,\text{L}$ de jus de raisin et $\dfrac{6}{5}\,\text{L}$ de jus de pomme. Alors \ldots & Michel Chasles a rempli la carafe. & Michel Chasles peut verser $\dfrac{1}{5}\,\text{L}$ de jus de cassis pour remplir la carafe. & Michel Chasles a versé $\Capa{1.8}$ de jus dans la carafe. &2,%
$\dfrac{1}{5}+\dfrac{3}{10}=\ldots$ \newline & $\dfrac{5}{10}$ & $\dfrac{4}{15}$ & $\dfrac{1}{2}$ &1,%
$\dfrac{1}{8}-\dfrac{5}{6}=\ldots$ \newline & $-\dfrac{4}{2}$ & $-\dfrac{17}{24}$ & $\dfrac{34}{48}$ & 2%
}


\color{Green}
\section{\pointilles[12cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\color{Green}
\section{\pointilles[12cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\pointilles[16cm]

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=SteelBlue!50, colback=SteelBlue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Démonstration \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(t)} : Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p-1)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	t=t+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}


\begin{tcolorbox}[colframe=SteelBlue!50, colback=SteelBlue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Démonstration \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(t)} : Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p-1)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	t=t+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\color{Green}
\section{Diviser deux fractions}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}

QCM (une seule réponse possible)\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
$\dfrac{3}{5} \times \dfrac{7}{2} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{5}$ & $\dfrac{3}{2}$ & $\dfrac{21}{10}$ &3,%
$-\dfrac{5}{3} \times \dfrac{9}{7} =\ldots$ \newline& $\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{45}{28}$ &2,%
$-\dfrac{6}{5} \times 3 =\ldots$ \newline&  $-\dfrac{18}{15}$ & $-\dfrac{18}{5}$ & $-\dfrac{15}{6}$ &2,%
L'inverse de $\dfrac{11}{7}$ est \ldots \newline& $\dfrac{7}{11}$ & $-\dfrac{11}{7}$ & $-\dfrac{7}{11}$ &1,%
$\dfrac{3}{7} : \left(-\dfrac{5}{2}\right) =\ldots$ \newline& $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{5}{-2}$ & $-\dfrac{7}{3} \times \dfrac{2}{5}$ & $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{2}{-5}$ &3,%
$\dfrac{4}{7} : \dfrac{2}{5} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{7}$ & $\dfrac{8}{35}$ & $\dfrac{14}{20}$ &1,%
$-\dfrac{-\dfrac{4,5}{2}}{3} =\ldots$ \newline& $-\dfrac{27}{4}$ & $\dfrac{3}{4}$ & $-\dfrac{3}{4}$ &2%
}


\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de trouver le résultat d'une multiplication de deux fractions. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais trouver l'inverse d’un nombre et plus particulièrement d’une fraction. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de trouver le résultat d'une division de deux fractions. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :   \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de faire des calculs faisant intervenir les quatre opérations avec des fractions. & & & &\textbf{\underline{Exercices}} :   \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres rationnels. & & & &\textbf{\underline{Exercices}} : \tabularnewline \hline
\end{tabular}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
Une fraction égale à $\dfrac{4}{5}$ est \ldots \newline & $\dfrac{5}{6}$ & $\dfrac{80}{100}$ & $\dfrac{12}{15}$ &2,%
Une fraction simplifiée de $\dfrac{21}{35}$ est \ldots \newline & $\dfrac{3}{5}$ & $\dfrac{2}{3}$ & $\dfrac{42}{70}$ &1,%
Michel Chasles prépare un cocktail dans une carafe de $\Capa{2}$ en mélangeant $\dfrac{3}{5}\,\text{L}$ de jus de raisin et $\dfrac{6}{5}\,\text{L}$ de jus de pomme. Alors \ldots & Michel Chasles a rempli la carafe. & Michel Chasles peut verser $\dfrac{1}{5}\,\text{L}$ de jus de cassis pour remplir la carafe. & Michel Chasles a versé $\Capa{1.8}$ de jus dans la carafe. &2,%
$\dfrac{1}{5}+\dfrac{3}{10}=\ldots$ \newline & $\dfrac{5}{10}$ & $\dfrac{4}{15}$ & $\dfrac{1}{2}$ &1,%
$\dfrac{1}{8}-\dfrac{5}{6}=\ldots$ \newline & $-\dfrac{4}{2}$ & $-\dfrac{17}{24}$ & $\dfrac{34}{48}$ & 2%
}
\\
\\
\\
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
$\dfrac{3}{5} \times \dfrac{7}{2} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{5}$ & $\dfrac{3}{2}$ & $\dfrac{21}{10}$ &3,%
$-\dfrac{5}{3} \times \dfrac{9}{7} =\ldots$ \newline& $\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{45}{28}$ &2,%
$-\dfrac{6}{5} \times 3 =\ldots$ \newline&  $-\dfrac{18}{15}$ & $-\dfrac{18}{5}$ & $-\dfrac{15}{6}$ &2,%
L'inverse de $\dfrac{11}{7}$ est \ldots \newline& $\dfrac{7}{11}$ & $-\dfrac{11}{7}$ & $-\dfrac{7}{11}$ &1,%
$\dfrac{3}{7} : \left(-\dfrac{5}{2}\right) =\ldots$ \newline& $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{5}{-2}$ & $-\dfrac{7}{3} \times \dfrac{2}{5}$ & $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{2}{-5}$ &3,%
$\dfrac{4}{7} : \dfrac{2}{5} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{7}$ & $\dfrac{8}{35}$ & $\dfrac{14}{20}$ &1,%
$-\dfrac{-\dfrac{4,5}{2}}{3} =\ldots$ \newline& $-\dfrac{27}{4}$ & $\dfrac{3}{4}$ & $-\dfrac{3}{4}$ &2%
}
\normalsize{}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Crimson} \underline{Introduction} \color{black} : Prérequis, objectifs du chapitre. Rappels sur les prérequis.
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : 
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}


%\end{comment}
\end{document}
